<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="detail_shot_country">

        <item>ประเทศไทย ตั้งอยู่บนคาบสมุทรอินโดจีน ประเทศไทยแบ่งเป็น6ภาค มี77จังหวัด</item>
        <item>ประเทศลาว ตั้งอยู่บนใจกลางคาบสมุทรอินโดจีน เป็นประเทศที่ไม่มีทางออกสู่ทะเลเพราะตลอดแนวชายแดนของลาวถูกล้อมรอบด้วยประเทศเพื่อนบ้าน 5 ประเทศ </item>
        <item>ประเทศเวียดนาม เวียดนามเป็นประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ มีพรมแดนติดกับประเทศจีน ทางทิศเหนือ ประเทศลาว และประเทศกัมพูชา ทางทิศตะวันตก และอ่าวตังเกี๋ย ทะเลจีนใต้ ทางทิศตะวันออก </item>
        <item>ประเทศสิงคโปร์ ถึงแม้จะเป็นประเทศเล็กๆ แต่เต็มไปด้วยประชากรที่เป็นทรัพยากรที่มีคุณค่า ดังนั้นทุกฝ่ายจึงให้ความสำคัญและสนับสนุนเรื่องการศึกษากันอย่างเต็มที่</item>
        <item>ประเทศฟิลิปปินส์ เป็นประเทศที่มีพรมแดนติดทะเลรวมยาวที่สุดในโลก ฟิลิปปินส์เป็นหนึ่งในสองชาติในเอเชียที่ประชากรส่วนใหญ่นับถือศาสนา และเป็นหนึ่งในชาติที่ได้รับอิทธิพลจากตะวันตกมากที่สุด </item>
        <item>ประเทศเมียนม่า เป็นประเทศในเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ที่มีลักษณะพิเศษคือ เป็นเพียงประเทศเดียวในภูมิภาคตะวันออกเฉียงใต้ที่มีพรมแดนทางแผ่นดินติดต่อกับ 2 ประเทศ ซึ่งป็นแหล่งอารยธรรมที่ยิ่งใหญ่ของโลก ได้แก่ จีน และ อินเดีย</item>
        <item>ประเทศอินโดนีเซีย เป็นประเทศหมู่เกาะที่ใหญ่ที่สุดในโลก มีทรัพยากรธรรมชาติที่อุดมสมบูรณ์ มีดินภูเขาไฟ เหมาะแก่การเพาะปลูก นอกจากนั้นมีพื้นที่ป่าไม้ร้อยละ 60 และมีทรัพยากรสัตว์น้ำจำนวนมาก อินโดนีเซียยังอุดมสมบูรณ์ด้วยน้ำมัน</item>
        <item>ประเทศกัมพูชา เป็นประเทศตั้งอยู่ในส่วนใต้ของคาบสมุทรอินโดจีนในเอเชียตะวันออกเฉียง มีพรมแดนทิศตะวันตกติดต่อกับประเทศไทยทิศเหนือติดกับประเทศไทยและลาว ทิศตะวันออกและทิศใต้ติดกับเวียดนาม และทิศตะวันตกเฉียงใต้ติดอ่าวไทย</item>
        <item>ประเทศบรูไน เป็นประเทศที่ตั้งอยู่บนเกาะบอร์เนียวในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ชายฝั่งทางด้านเหนือจรดทะเลจีนใต้ พรมแดนทางบกที่เหลือจากนั้นถูกล้อมรอบด้วยรัฐซาราวัก มาเลเซียตะวันออก บรูไนเป็นประเทศผู้ส่งออกน้ำมันเป็นสินค้าหลัก</item>
        <item>ประเทศมาเลเซีย เป็นประเทศในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ประกอบด้วยพื้นที่ 2 ส่วนโดยมีทะเลจีนใต้กั้น ส่วนแรกคือ มาเลเซียตะวันตก อยู่ทางตอนใต้ของคาบสมุทรมลายูและคาบสมุทรอินโดจีน มีพรมแดนติดประเทศไทย</item>

    </string-array>


</resources>